{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_061207",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "도시 풍경"
    },
    "text": "都市風景 (도시 풍경)\\n\nこの絵は、城内の生活を描いた城内風俗図の一つで、朝鮮後期の風俗画の素材として利用されることがあります。結婚式や貴婦人の行列など、さまざまな場面が画面に登場し、様々な階層の人々が商業や労働、農作業などに従事しながら余暇を楽しんでいる様子が描かれています。また、通行人や子供、老人、僧侶なども多く描かれています。 このように、躍動感あふれる城内の生活は、朝鮮社会が目指す理想的な社会の姿を表しています。この作品形式は、中国明代以降に製作された「清明上下図」に影響されたものであり、画面の中の人物の服装や家屋の形は非常に中国的ですが、風俗や器物は朝鮮のものが現れており、単純な模倣ではなく創造的な受容態度を示しています。この作品は、18世紀の中国清との関係の中で中国の文物が積極的に流入する様子や、17世紀後半以降のソウルを中心とした貨幣経済の経験や商業の活発化をよく表しています。 この絵は韓国-朝鮮のものであり、繊維である絹で制作されています。書画の一環として分類される一般絵画であり、縦113.6cm、横49.1cmの大きさがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵はどのような場面が描かれていますか？",
            "answer": "結婚式や貴婦人の行列など、さまざまな場面が描かれています。"
        },
        {
            "question": "絵の中にはどんな人々が描かれていますか？",
            "answer": "様々な階層の人々が描かれています。通行人や子供、老人、僧侶なども多く描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような社会の姿を表していますか？",
            "answer": "城内の生活を描いた絵で、朝鮮社会が目指す理想的な社会の姿を表しています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどの時代に制作されましたか？",
            "answer": "この絵は朝鮮後期に制作されました。"
        },
        {
            "question": "この絵の制作にはどのような影響がありましたか？",
            "answer": "この絵の制作には中国明代以降の「清明上下図」の影響がありました。"
        },
        {
            "question": "この絵の服装や家屋の形はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "画面の中の人物の服装や家屋の形は非常に中国的ですが、風俗や器物は朝鮮のものが現れています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような文化的背景を反映していますか？",
            "answer": "この絵は18世紀の中国清との関係や、17世紀後半以降のソウルを中心とした貨幣経済の経験や商業の活発化を反映しています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような素材で制作されていますか？",
            "answer": "この絵は繊維である絹で制作されています。"
        },
        {
            "question": "この絵は何の分類に属していますか？",
            "answer": "この絵は一般絵画の一環として分類されます。"
        },
        {
            "question": "この絵の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この絵の大きさは縦113.6cm、横49.1cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 354,
        "QA": 394
    }
}